（故）刺殺的XX主席兩三事

1.國家御用整容師

程倩，二十八歲，她是一個整容醫生，她家族三代都是國家御用也是國家領導層唯一認可的整容師，專為國家主席量身定做「替身人」。

「替身人」則是領導人的替身。

不論外貌，身形，高度和聲線，「替身人」都和真的領導人一樣。「替身人」會替真的領導人出席大大小小場合、典禮或者會議，而真的領導人只會在就職儀式出現一次，任期內其他的露面都是由「替身人」代勞。

其實設立「替身人」的最初目的是想分擔國家主席的工作量，在真元首忙得分身不暇的時候，可以由「替身人」代為出席部分不太重要的會議或視察活動，分擔真元首一部分工作。可惜隨著執政黨惡劣的管治下民怨逐漸積累，尤其發生過出動大型軍事部隊鎮壓邊境地區遊行抗議後，領導人怕遭受到報復式暗殺，於是後來單凡公開場合乃至是閱兵儀式這種大場面，真的那個國家主席都不會出現，全都有「替身人」代為出席。

但奇怪的是，現任國家元首P主席上任兩年以來都沒有要求程倩為他定做「替身人」，程倩一度以為自己被黨拋棄了不再任用她，誰知到了上個星期，程倩突然接到上級命令，要求她為P主席定做五十個「替身人」。

程倩接到這命令時，第一反應是：五十個？這是一個前所未有的數字，為何突然間一下子需要五十個「替身人」這麼多？

做嘜鳩

程倩心中雖有疑惑但沒有追溯背後的原因，因為她的工作是替人整容，其他的事她都與她無關。

這幾天，當「替身人」的適合人選陸續被送來程倩的診所，他們的年齡、身高、體型都和國家最高領導人P主席相約，都是大概五十多歲，中年肥胖體型，頭髮濃密，然而在這些替身在接受手術前全都經過了特別的教育，他們都必須學習和模仿P主席的說話方式和慣常的肢體動作，並且通過一連串的鑒定才能符合資格當P主席的替身。

五十個來自不同地方不同背景的男人，手術過後都會變成同一個人，將擁有同樣的臉孔、同樣的身份和同樣的人生。

花了好一段時間，程倩千辛萬苦地為五十個人全都換上P主席的臉。

正當程倩以為終於能輕鬆一下，殊不知她迎來了一個陌生又熟悉的人。

這人正是P主席本人。

沒有保鏢沒有隨從，P主席是一個人來到程倩的診所，他上到來第一件事就是脫下口罩，然後拿出國家主席的印章證明自己的身份。

程倩見到國家主席大駕光臨覺得十分不可思議。

「P主席，到底是什麼事勞煩到你親自上來？是不是你滿意我為你做的『替身人』？」程倩戰戰兢兢地問。

「我上來是請你幫我整容。」P主席恭敬地對程倩說。

程倩聽到呆了呆，花了好一會才回過神問：「整容？主席你對現在你的樣子不滿意嗎？」

P主席拿出一張舊照片遞給程倩，指著相中的男人說：「我想你幫我整成這個樣子。」

發黃的照片上是兩個年輕男人的合照，二人互搭著肩膀對著鏡頭露出純真的笑臉，看來是一對好兄弟或好朋友，主席手指指是相中站在右邊的男人。

程倩望著照片片刻，發覺相片中左邊男人跟P主席長得有幾分相似，她心想莫非這張是P主席年輕時和朋友的合照？

「怎麼了？是不是有什麼問題嗎？」P主席看程倩盯著照片不說話於是問道。

程倩連忙回答：「問題倒是不大，只是冒犯點說句，以主席這個年紀要整容成相中年輕男子的模樣需要花費多些功夫。」

「你是我們國家御用的整容師，我對你的技術有信心。」

話雖如此，但這次對象是堂堂國家的最高領導人，程倩擔心萬一失手手術過程中出了什麼意外，自己怎麼擔當得起。

P主席見程倩一言不發於是又主動開口說：「程醫生，不如講解一下這個手術你打算怎麼做？」

程倩還是一臉茫然地打開電腦解釋說：「初步要先做一個拉皮手術，這個手術的目的是令主席的肌膚變回青春的狀態。不過拉皮手術都有幾種，有電波拉皮，音波拉皮……」

程倩把繁複的手術流程說過一輪後，P主席就說：「程醫生，你剛完成了五十人的手術肯定很累了，這樣吧，你先休息幾天，我這個手術的日期定在三天之後吧，這樣可以嗎？」

程倩再三向P主席確認他是否真的想做這個手術，她勸解說：「主席，雖然我不知道你要整容的原因，但無論如何你一旦接受了手術，你永遠都無法回復現在的臉，你真的要再認真三思後果。」。

P主席點了煙，淡淡地說：「我已經想得很清楚，我想要這張臉。」

說罷主席戴上口罩然後轉身離開了。

程倩回到家後，從電視中看到一個重大消息，新聞報道員說全國人大常委會作出重大修改憲法建議，包括取消國家主席及副主席任期不得超過兩屆的上限……

2.元老會

「豈有他媽的此理，他媽的那個老P居然想修憲取消國家主席連任上限，他媽的他想當皇帝想瘋了嗎？」一位滿頭銀髪的老頭憤怒地開口痛罵，此人是元老會成員，也是前國家總理。

「我看他是想造反了，歷來主席的位置都是我們兩派人輪流選人上去當個八年，老P現在不跟遊戲規矩玩，擺明想造反！」坐在前總理旁邊的前軍委主席握著拐杖生氣地說。

「你看，現在都幾點了？不是約好今天九點開會嗎？為什麼老P他媽的還不過來？還有他們羽派的人呢？他媽是不是全都不來了？」氣沖沖的前國家主席發話：「你們說，這算什麼意思，簡直就是不把我們日派的人放在眼裡！」

會議室內圍坐著十多位個元老會的成員，他們都是被P主席修改憲法這一舉動所驚動，所以特別召開緊急會議來質問P主席為何自作主張取消國家主席的連任時限。

整個元老會大概由三十人組成，它的主要功能是決定哪個來當國家主席。

成員都是來自黨內前最高領導人，除了前國家總理，前國家主席和前中央軍委主席外，還有前政協總書記和前國務院總理等等，全都是權傾一時的官員。

會議計劃的時間是早上九點，現在已是九點四十五分，不但P主席還沒有出席會議，連同元老其他和P主席同屬「羽派」的成員也沒有出席。

時間又過了十五分鐘，現時是十點正，P主席仍是沒有露面，眾人都等得極不耐煩，就在這時一位軍官走進來報告說P主席身體不適今天不來了。

「我呸！開什麼玩笑，我們等了他一個小時現在居然說不來？他媽的到底在耍什麼花樣！」前國家主席年到古稀但依然中氣十足。

「那個王八蛋，給他當個八年主席都不滿足，現在還想要千秋萬世做皇帝，真他媽想的美。」前軍委主席說。

「那個兔崽子前段時間就開始搞些小動作，說好的上任後日派和羽派河水不犯井水，誰知道之前不停把我們日派的高級官員拉下馬，現在看來那混蛋一直在處心積慮想要做皇帝！操！」前國家總理說。

「那我們現在怎麼辦？任由他這樣自作主張一直延續他的就任期？他一旦稱王，我們以後的日子絕不會好過。」前國務院總理說。

「我們怎麼可能讓他為所欲為！據我所知，他的家人現在在美國，我們找人把他一家抓起來，到時老P就不得不就範了。」前軍委主席提議。

「這主意可以。」前國家總理附和說。

「我建議跟之前做法一樣，我們找人直接把他幹掉，然後揪出他的『替身人』一邊做我們的傀儡一邊繼續做多兩年國家主席，屆滿了就隨便給個理由讓替身退位。」前國家主席說。

「我們不如動員人大集體直接否決他的修憲？」前國務院總理說。

「這種話你也說得出口？否決議案？你知不知道到時全國的百姓會怎麼看我們？自古以來我們黨內做出的每一個決定都是對的，老P現在以我黨的最高名義修憲，要是決議的時候遭到否決，那豈不是告訴全國的人我黨犯了錯，提出了一個行不通的提案？到時我黨豈不成了全國人的笑柄？」前國家總理說。

「我也同意把老P幹掉，這個人野心太大，不趁早幹掉他，我們遲早也會被他幹掉。」前軍委主席說。

「對，也趁這個機會把元老會羽派的成員也一起消滅，那王八蛋這次欺人太甚了，我們要重奪話語權。」前國家主席說，在場其他人都紛紛點頭讚同。

在十多個元老會成員在商討如何殺掉P主席的同時，P主席剛剛完成手術拆開紗布迎接自己的新臉龐。

「好像，真的好像。」這是P主席看見自己的新臉說的第一句說話，他對著鏡子癡迷地望著這張新臉。

「主席，這張臉你滿意嗎？」程倩問。

P主席沒有回答，只靜靜地看著自己的臉，看了很久很久。

「主席，剛手術完你身體比較虛弱，你先留在房間好好休息，過半個小時我會命人給你安排膳食。」

P主席點點頭，他的雙眼一直沒有離開過鏡子。

程倩靜靜地離開了房間，不敢多作騷擾。

點解咁正嘅故冇人推